（實戰）月供基金

開始左幾個月
想一齊討論下 分享下
去圖

留名

多謝支持

想問下點樣供 新手唔識但有興趣

每個月d收費點計？係咪貴過中銀月供股票？

開acct 揀基金 每月入錢入acct 落月供指令 完

買果時會收認購費我呢間1.2%
另外睇你揀既基金有無管理費 贖回費 其他費用 （我揀既全部無）
就算有管理費好多時係基金公司俾
有息就睇係自動幫你再買定現金息 都無另外收費
所有收費會係價格上反映

呢個咩app 黎？

利申：新手

求app

Fsm 一間賣基金既公司

一個月搵得萬幾蚊仲要供一千蚊個月
有啲肉赤

洗少d 少d出街食囉 堅持到10年20年就會有收成
投資就係先苦後甜

舊燈有人教過路，自己執一個portfolio，成本低過買基金，只係個本金大d

問題就係你肯定你自己汁出黎既profolio 係好過基金既 咁一定係自已汁平d 因為你做埋基金管理人既角色
但我自己就無咁既能力同時間 不如就等我講下基金既優缺點
優：
你唔洗花好多時間去睇市場 因為你係長線投資 每隻基金成分有專人幫你睇住 你要做既野就係等閒睇下隻基金係咪符合你要求 回報風險岩唔岩你 另外 你仲要係大經濟周期之間去轉換股票定債券基金 以保證你有較高回報（當然呢part 你可以唔做）當然因為要自己去搵岩自己既基金 你需要一定既國際視野同經濟知識 等閒睇下新聞睇下經濟相關article （其實一個成年人應該要做同有既能力）
另外 基金可以用好低成本做到分散投資 好似我咁 幾千蚊可以係全球唔同行業地區等投資
所以我覺得係比較岩上班族
缺：
比自己買賣股票會貴dd 會收認購費or 年費

總結：其實投資都係想賺多少少 所以我開呢個實戰post 就係想同隔離月供盈富/高息股ge post 比較下 實戰上黎 扣晒所有收費後 邊個回報更高 歡迎討論

我都有睇高登間諜巴個post 但講真 佢好似13年到依家 但仲未有正回報 佢post 圖好似加晒收息同現價位再減所有收費成本 唔知有無睇錯
我都係睇完佢個post 先轉睇其他投資方法 依家試緊基金好似唔錯就學佢上黎lihkg 開實戰post

佢都有講過下基金收費～年管理費4%
但我睇完d 資料後其實無咁高 依家最貴果隻管理費都係1.x% 有d直頭0% （當然果d 積效都差）

講多少少 汁完portfolio 其實唔係一勞永逸 你要keep 住睇佢現時呢個portfolio 仲岩唔岩洗 要做好多research （我覺得）

利申 有自已汁過 做research 做到想死 仲忙過返工 但積效又唔好

同強姦金有咩分別

隻bea bond and currency 回報好勁 無記錯好多real estate 債?

有無睇Asia/ greater china

強姦金好少選擇 同埋公司會限左你揀咩基金公司
基金公司既質素可以分別好大
但本質上黎講其實你可以當無分別 只係強姦金做得差你都無野可以做 只可以俾人強姦
而自己投資就有得揀 做得差你可以唔要佢

有無實際試過扣晒所有野真係高？ 因為好多時佢個報表同你實際玩落可以好大差距

淨asia 得日本果隻
大陸就....數字上好好睇 但我真心信唔過中國
我寧願揀美國佬都唔信中國 美國入加息周期 就代表黎緊一浪高過一浪

呀 asia 仲有隻currency囉 揀既原因想keep 股債8/2比 呢隻定息基金又幾好咁

去買美股etf 管理費都慳返
回報高 投資全面 又靈活
沒須要被基金佬賺錢

傻西瓜先會月供盈富 香港交易費又貴 每月定收費不突只仲要限日供 根本比大戶睇住食 最重要個市增長係靠大陸
不過班友實打飛機話將來會升 但好明顯輸左好多年時間

More detail please
但通常得指數追蹤？

Agree
但如果供高息股又太單調 同埋如果間公司增長少 派息都係左手交右手 咪又係你d錢

仲慘過強積金

留名學野

環球果d 唔洗用基金買啦，實有etf track

反而你話咩asia bond fund, japan small cap 就無乜etf track
你想要exposure 就要搵mutual fund 買

"..最後一部份是基金，是黃遠輝自認退休組合中風險最高的類別，主要覆蓋自己接觸不到的市場，包括投資新興市場基建、金融機構的基金，以及新興市場債券基金。"

學野 得閒睇下etf 先

睇睇

Thanks
有無人有玩開etf 可以貼下圖？比較下總回報率？

指數etf 美股POST 應該有人玩 我玩開美股近兩星期入左金礦股etf (GDX)
etf可以分sector買 可以係呢度一目了然

就睇到
佢show 哂1mth 3mth YTD 1yr 3yr 回報

巴打會唔會考慮貼圖分享下？ 我成日覺得佢地報告既return rate 同實際有差距 但當然報告都可以做參考

貼我美股portfolio? 我唔係玩指數ETF 架喎
隻GDX 入係因為金礦股轉勢費時煩選股直接入成個SECTOR

佢地報告既return rate 同實際有差距
股票黎咁咋嘛 打個ticker 開幅圖睇就睇到升跌幅幾多

以為你玩etf

lm

如果想買etf 可以經咩買？

開個ib 出入都係usd$1
美股大把ETF你揀

Etf我炒多 所以暫時我投機味多過投資
Btw 改左名

Etf 都炒 個起跌好大？

留名
請常update thanks

多謝支持
會每月貼一次圖
因為間野15號會供
但要過多幾日隻app先會見到 所以預每月月底左右會出圖

有槓桿ETF 架嘛

巴打有無開美國D證券公司戶口?
美國D ETF都幾正

無呀 美股户口唔太識開 求教

Ib 係咪即係investment bank account?

呢幾日得閒睇過下 原來講緊interactive broker
另外見到有間tdameritrade 有free trade 美國etf
有無人用過 覺得點

用緊TD，免費ETF數量多（百幾款）而且有出名嘅vanguard 系列
不過要規則要求最少hold30日先可以賣

月供美國上市etf仲平

有無其他收費/限制果d 因為我都係月供 係咪會無左香港果個汁粒保障？

本身etf 收費平呢個真 但我見大部分trade 要usd9-10 如果本少 變相都成幾%收費
除症我上面講果間td 所以想問多d資料

美國有佢自己嘅SIPC保障

又係sale屎

過數開户果堆好似好麻煩 我見有人夾埋schwab一齊用 schwab用黎入錢再過俾td 因為td 好似無得就咁入錢？ 中間手續費又唔知點計？ 可唔可以講下？

自己睇下內容先回post la
咩都唔睇一句車埋黎 最憎呢d低質user

Schwab有visa debit card,方便從TD攞錢返香港
不過要有25k美金先可以開戶口
TD可以直接電匯，手續費就問自己嘅銀行

Td 拎錢入錢真唔方便 電匯親都唔平啦
25kusd 一下入落去真係難左d
因為我想用少少錢實際試左個效果先
絲打係玩td etf? 平均成本定炒開
可唔可以分享多d

巴打係咪有興趣直接去買美股ETF？

網上面有得back test 回報

美國大把ETF比你揀，最大型有標普500指數既SPY，納指QQQ，道指唔洗理

如果想高小小回報可以揀羅素2000指數IWM或者全美公司指數VTI

買美股你要諗埋匯兌問題，好似hsbc唱美金夠膽死一來一回冇左1%，電匯外幣手續費都好甘

如果有10k美金可以揀IB，入港紙再用入面個fx conv冇價差換外幣，只收2蚊usd佣
但ib冇乜免佣ETF可以揀，同時每月坐底收10蚊美金，除非你有100k美金

唔該晒巴打
我係想直接買美國etf ah qqq 係我目標之一
最大問題都係戶口同收費 正如你講唱美金同電匯都好鬼死貴 ib 好似岩常trade 多d?
我想本少少地etf 加基金兩邊試 睇下邊邊好
當然理論上etf 收費平好多得0.幾% 但計計埋埋其他費用就唔係咁講 所以我想兩邊都用平均成本實戰下

定唔洗諗一炮過直接轉去美股etf 降底成本？

美股etf 大把選擇，好多都好低管理費，仲要係市場上買賣就得
唔止指數，商品呀咩都有，分行業又得分地區國家又得
但要睇英文囉

英文唔係問題
主要係邊個網買，又平又方便
Thanks a lot

講起管理費，MPF收成1-2％真係垃圾

ib 每單usd$1
牛牛 $1.99
之前好多po 推既8仔就 0佣金乜乜乜
我牛牛,ib都有用
8仔我就唔敢用
唔係成日炒就牛牛好d

只做月供或季供要揀冇每月最低要求既戶口，ib就唔多適合
牛牛好似要直接入美金？
如果係咁的話就要搵一間銀行兌錢差價窄同匯款手續費較低既黎操作

所以我話炒得少用牛牛
牛牛入錢好方便
美仔想平中銀電匯價換左先入落牛牛
如果直接係牛牛對計1：7.8

ib就直接入港仔換美仔個價仲靚過銀行電匯

ib直接用牌價換7.75冇得輸

學生一個月供到$3000可能以供咩

我淨係識買盈富基金🙈

港股，3，5，823是但一隻
學生就好好儲錢玩下食野去旅行，出黎做野儲一年錢再諗都唔遲

盈富有差唔多5成係金融業，太偏了

呢排入科學/黃金基金都幾好
上年10月 到而家賺十幾%

真心覺得港股唔抵供 增長太低啦
如果牛牛咁平 可以一試
之前開左個牛牛無用過 之後試下先

樓主呢隻點睇？